朋友做聖約翰救傷隊

成日以為攞住張急救證書
坐住架ST JOHN AMBULANCE 好似好威咁
又話希望唔好收到call啦 屌你以為自己真係救護員咩
極其量只係急救員咋！
架聖約翰救護車乜都做唔到，連落藥俾病人都唔得
咁不如叫番聖約翰急救車啦

乜救護員可以開藥俾人

成班急救癡圍威圍

消防處救護員 擁有ema2資格 落藥俾病人

可唔可以講解下急救同救護人員有咩分別

原來係咁 受教了

急救員只係幫病人做下cpr 維持生命咁 處理出血同包紮咁
想像一下如果一個哮喘病人上咗聖約翰救護車 突然哮喘病發 裏面既急救員係咩都做唔到架
但係消防處每架救護車都一個救護車主管 佢地擁有EMA2(2級急救醫療助理) 可以即時給予病人哮喘葯

聖約翰救護車仲話自己一㗎24小時緊急救護車 有啲嚴重個案都難以處理 仲可以點講成提供緊急救護服務既救護車呀
利申唔會俾條命佢地較飛

黎緊諗住報佢地既急救證書課程 有無巴絲報過

咁其實聖約翰救傷隊既存在有咩意義 ?

頂
成日以為無咩分別
我諗大部分人都唔知
推比多啲人睇

報紅會啦
聖莊大伏 啲考官好鬼多口

救護員學果啲叫院前護理 唔淨止係急救
前面話齋 每架車都有人可以係緊急時同你打針或者比一啲基本嘅藥你

我係唔鐘意佢地成日ff自己點樣pro 成班救護癡係圍圍威咁

大佬人命嚟架 有時啲嘢都係交番俾正規部隊做番好啲

啱呀 但聖莊嗰套唔係院前護理 不過提供緊急救護車服務

其實好多人都唔知

咁老實果句 提供急救服務係好過AMS
不過緊急救護車就不了

咁消防處EMA1 係咪都叫急救員

基本上所有新入職的救護員都接受同擁有了EMA 1既資格(即紅牌), 除了一般救護學知識同車上工具使用, 當中包括病人評估模式, 脊椎制動, AED使用等。 現在的更會學習用心絞痛葯(TNG)、哮喘或慢性阻礙肺病既氣管舒張葯、為生理鹽水/萄糖水靜脈滴注作準備。

用藥同靜脈滴注係ema2先做得

咁佢地係車做咩 ？

做樣 俾救護癡ff